# SHIFT_CFT
## Описание

Cервис предоставляет возможность просмотра текущей зарплаты сотрудника, даты и процента следующего повышения. 
Сотрудник может смотреть только свои данные о зарплате. 
Администратор может посмотреть зарплату любого сотрудника. 

<details>
<summary>Техническое задание ↓</summary>

### Описание задачи

Реализуйте REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности, вам
потребуется реализовать метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате должен выдаваться только при предъявлении валидного токена.

### Требования к решению

#### Обязательные технические требования:

- код размещен и доступен в публичном репозитории на GitLab;

- оформлена инструкция по запуску сервиса и взаимодействию с проектом
(Markdown файл с использованием конструкций разметки от GitLab по
необходимости);

- сервис реализован на FastAPI.
Необязательные технические требования (по возрастанию трудоемкости):

- зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry;

- написаны тесты с использованием pytest;

- реализована возможность собирать и запускать контейнер с сервисом в Docker.

Вы можете выполнить только часть необязательных технических требований.
Задание будет оцениваться комплексно.
Удачи!
</details>

## Используемые библиотеки
___
Python3.10, FastAPI, PyJWT, SQLAlchemy, uvicorn, poetry

## Запуск
___
###  На локальной машине

1. Клонируем репозиторий:
   ```bash
   git clone https://gitlab.com/shift8194717/test_shift.git
   ```
2. Переходим в директорию с проектом:
    ```bash
    cd test_shift
    ```
3. При необходимости в файле .env меняем параметры, а при его отсутствии создаём.

4. Устанавливаем зависимости:
    ```bash
    poetry install
    ```
5. Активируем окружение:
    ```bash
    poetry shell
    ```

6. Запуск приложения:
   ```bash
   python3 main.py
   ```
## Взаимодействие с API

1. При локальной установке подробная документация доступна по адресу [Salary Project Local](http://127.0.0.1:8000/docs). Там же можно протестировать все функции.
    
2. Для тестирования на виртуальной машине создана база данных. 

    Параметры подключчения доступны в файле .env. 

    В БД создано четыре сотрудника (указаны пары login:password):
    ```
     admin:admin
     vanka:vanka
     petka:petka
     vaska:vaska
    ```

3. Так же дляя тестирования запущен [Salary Project](http://87.242.87.71:8000/docs)

4. Краткое описание функционала 
   
   1. Авторизация.

       По адресу host:port/users/login, метод POST.
   
       Тело запроса: 
       ```json
         {
           "username": "username",
           "password": "password"
         }   
       ```
       Возвращает: 
       ```json
         {
           "access_token": str,
           "token_type": str
         }   
        ```
   2. Получение списка всех сотрудников.
   
       Доступно только админу. 
   
       По адресу host:port/employees/all, метод GET.
   
       Возвращает список словарей: 
       ```json
           [
               {
                   "id": UUID,
                   "first_name": str,
                   "second_name": str,
                   "login": str,
                   "password_hash": str,
                   "is_admin": bool
               }, ...
           ]
       ```
   3. Получение информации о сотруднике по его ID в базе данных.
   
       Доступно админу для просмотра любого сотрудника, и самому сотруднику.
   
       По адресу host:port/employees/{employee_id}, метод  GET.
   
       Возвращает:
       ```json
            {
                "id": UUID,
                "first_name": str,
                "second_name": str,
                "login": str,
                "password_hash": str,
                "is_admin": bool
            }
       ```
   4. Получение информации о себе.
   
       По адресу host:port/employees/me, метод  GET.
   
       Возвращает:
       ```json
            {
                "id": UUID,
                "first_name": str,
                "second_name": str,
                "login": str,
                "password_hash": str,
                "is_admin": bool
            }
       ```

   5. Получение списка сотрудников с их зарплатой, датой следующего повышения и процентом, на который на который оно будет выполнено.
   
       Доступно только администратору.
   
       По адресу host:port/salary/all, метод GET.
   
       Возвращает список словарей: 
       ```json
           [
               {
                   "id": UUID,
                   "employee_id": UUID,
                   "second_name": str,
                   "first_name": str,
                   "salary": numeric(20, 0),
                   "increase_at": date,
                   "percent": numeric(4, 1)
               }
           ]
       ```
 
   6. Получение инофрмации о зарплате сотрудника  по его ID в базе данных.

      Доступно админу для просмотра любого сотрудника, и самому сотруднику.
 
       По адресу host:port/salary/{employee_id}, метод GET
 
       Возвращает: 
       ```json
            {
                "id": UUID,
                "employee_id": UUID,
                "second_name": str,
                "first_name": str,
                "salary": numeric(20, 0),
                "increase_at": date,
                "percent": numeric(4, 1)
            }
       ```  

   7. Получение информации о своей зарплате.

      По адресу host:port/salary/me, метод GET. 

      Возвращает: 
      ```json
             {
                 "id": UUID,
                 "employee_id": UUID,
                 "second_name": str,
                 "first_name": str,
                 "salary": numeric(20, 0),
                 "increase_at": date,
                 "percent": numeric(4, 1)
             }
      ```   
